不再见

作为新生的会面，免不了谈到之前的论文，继而谈到古琴。k老师显得挺兴奋，我却无论如何也回避不了慢慢升起的落寞。翻出三个月前写的后记，于心戚戚，想起贝多芬的“英雄”，起初题献给拿破仑，却在其称帝后怒不可遏的改为“纪念一位伟人”，幸而，幸而他没有毁掉那些稿子，我也不会删掉过往的感言，只是更加懂得，变幻才是常态。所幸伤心的只有我一人，因我不愿给心里所敬之人添加任何顾虑，他们原本所受的痛苦或许只会更多吧，况且，我是没心没肺的性子，需体谅情感脆弱之人，并希望他们的结终有一日可以解开，然后幸福的生活下去。寥寥数语，纯当自慰，连自己的心绪都不能控制的人，还谈什么体谅别人。不再见有两重含义，一是不说再见，二是不再相见。我们从未道别，便草草收场，令我几乎不相信已经分别，然而很可能是再也不会相见了，即使只相隔着几站路的距离。我想着，要是偶然间再一次经过这条车水马龙的路，忆起的都是美好的过往。